# Déploiement
**Outdated** Les pions déploiement ont deux face : face normale et face fouillée. Lorsqu'on pose un déploiement sur une case objectif sans pion fouillé, on le pose sur sa face normale. Si la case contient un pion fouillé, on le retire et le déploiement est posé sur sa face fouillé.Un déploiement face normale est considéré comme un déploiement et comme une case objectif uniquement pour la tribu qui le possède. Si on doit poser un pion fouillé sur le pion déploiement (en greffant un objectif dessus par exemple), on retourne le pion déploiement sur sa face fouillé au lieu de poser un pion fouillé dessus.

Une déploiement face fouillé est considéré comme un déploiement et comme une case fouillée (pour tout le monde). Cela signifie qu'un effet qui cible un pion fouillé (par exemple "activer sur un pion fouillé" ou "déplacez un pion fouillé") peut cibler un pion déploiement sur face fouillé.
